游完水會生暗瘡？去沙灘泳池前你要知道的事

夏日炎炎，最適合跳落水消暑，因此周末的活動，不是出沙灘就是去泳池游水。之不過幾乎每次在興高采烈過後，都會發現面部特別容易生粒粒，甚至生暗瘡。但同時，卻有人說皮膚浸完海水會特別滑。究竟是甚麼原因？

不少人去完沙灘游水後，都有皮膚立即變得更滑的感覺，以為海水可以護膚。像死海這般含有高濃度礦物質的海水，的確有美容的功效。可惜一般的海水，尤其是香港的，多數只含有大量的鹽分，而殘留在你皮膚上的鹽沉積物，就是令你有游水後皮膚更滑之錯覺的原因。另外，高濃度的鹽分亦會令皮膚的水分加快流失，因此每次浸完海水後，皮膚都會處於極度缺水的狀態。當皮膚脫水時，自然就會出現水油失衡的問題，導致皮膚失常，容易生粒粒。